特朗普VS香港財團：“咆哮狂人”的商戰敗績

把扭轉美國的貿易逆差作為競選支柱的唐納德·J·特朗普(Donald J. Trump)常把自己說成具有獨一無二的能力，可以用多年磨練出來的精明的經營策略迫使中國讓步。
事實上，他說他的個人業績紀錄可以支持自己的誇耀。
“中國一直都是我的手下敗將，”特朗普在宣布參選的當天發表講話時說。 “我擁有美洲大道1290號美國銀行(Bank of America)大樓的很大一部分股份，那就是我在一場大戰中從中國手里奪過來的，非常值錢。”

特朗普的確投資了位於洛克菲勒中心(Rockefeller Center)附近的這棟辦公樓。但關於他最終是如何拿到那些股份的，法庭文件和對參與該交易的人士進行的採訪為我們呈現出了一個截然不同的故事。

一開始，香港的一群億萬富翁投資了特朗普在曼哈頓的一個房地產項目，幫助拯救了瀕臨破產的特朗普。在那群香港富豪中，有一人被稱作中國的特朗普。
此後多年，特朗普小心翼翼地培育著和香港合作夥伴之間的關係。事實證明，這種關係對雙方都有利，而且其中有一點吸引了人們的目光，因為它或許是特朗普的經歷裡最接近國際外交的東西。

為了達成協議，特朗普不得不參加精心安排的宴會。那些宴會上主要是他不想吃的外國餐食。據曾參與該交易的特朗普的前同事稱，他因為中國人的精神信仰而推遲完成交易的時間，並在紐約四處尋找風水大師幫忙確定大樓的裝飾，而不是盡情展現自己對大理石和金色的偏愛。
但當香港合夥人在未得到他的支持下賣掉那處房產時，特朗普向他們提起了一場獲勝機率渺茫、且充斥敵意的訴訟。法庭文件顯示，他在美國銀行大廈的股份並不是勝訴贏來的，而是敗訴後不得不勉強接受這樣的安排。特朗普與香港部分頂級富豪結成的同盟到頭來變成了對抗。這個故事最終證明了特朗普的極端之處。它既表明了他永遠相信自己能夠扭轉糟糕的財務狀況，也突顯了他願意用一場強硬的訴訟來摧毀一段富有成果的合作關係。
他們的合作始於1994年。當時，房地產市場崩盤導致特朗普債台高築。他無力支付林肯中心(Lincoln Center)旁邊那個狹長地塊的銀行款項，更別說開發那個項目了。該地塊名為河濱南(Riverside South)，佔地77英畝。

急需資金的特朗普同意與一個由香港富豪組成的財團的中間人見面。香港的富豪同意買下那快地、承擔特朗普的債務並分給他30%的利潤，還會出錢請他幫忙管理現場的開發。他們同意為開發該項目提供資金。那是他當時收到的最好要約，遠超其他方面提出的條件。香港財團中包括全世界最富有的房地產開發商之一鄭家純(Henry Cheng Kar-Shun)和羅康瑞(Vincent Lo)，後者在很多方面都堪稱中國的特朗普。

和特朗普一樣，羅康瑞也出身富裕家庭。他因為在上海創立了一個名叫新天地的流行餐飲區而聲名遠揚。後來，他將新天地這個高檔品牌複製到了中國各地。他的生活被小報和其他報紙的八卦版塊大肆報導，尤其是他與第一任妻子離婚並迎娶1977年的香港小姐冠軍的事情。
儘管有諸多相似之處，但特朗普在收到去香港商談交易的邀請時仍有些猶豫。當時負責為特朗普處理收購和財務事務的執行副總裁阿貝·沃勒克(Abe Wallach)說，特朗普不喜歡遠行，並且害怕在香港開發商的地盤上談判會使自己處於不利地位，讓自己顯得軟弱。
但進行面對面的會談在中國的商業文化中至關重要。在這種文化中，要依靠統稱關係的人脈和政治關係來避免和解決商業糾紛，它們有時候比法律制度更重要。最終，特朗普的助手讓他相信，他必須得去。

在香港，高爾夫球比賽、宴會和密集的談判期間出現了所有事關重大的跨國談判都可能會出現的尷尬時刻和文化誤會。羅康瑞和鄭家純邀請特朗普去打高爾夫，但得知他們每一洞的賭注通常都高於1000美元時，特朗普感到難以接受。羅康瑞本月接受采訪時回憶說，最終每一洞的賭注是100美元，特朗普後來輸的比贏的要多。
“他高爾夫打得不錯，但我們對場地比較熟悉，他可能也因為長途旅行而感到疲勞，”羅康瑞說。

羅康瑞和鄭家純還邀請特朗普去鄭家純父親的家裡吃飯。在中國文化中，這是一種難得的榮幸。但對特朗普來說，那天晚上非常難熬。
“他不喜歡桌上的食物，也不會用筷子，”當時同在現場的沃勒克說。 “第一道菜是一整條魚，沒有去頭。能看到魚的臉和牙齒，看上去真的很難看。傭人把魚放在特朗普面前。特朗普說，'這份榮譽屬於阿貝。'於是我便拿起筷子開始夾魚肉。”
鄭家純和羅康瑞還半開玩笑地提議進行一場非正式的喝酒比賽，但被滴酒不沾的特朗普拒絕了。

特朗普愛打官司的名聲得來不虛，香港的合作夥伴對此頗為警惕。但在十多年裡，特朗普避免與他們發生衝突。事實上，他經常聽從他們的意見。持有特朗普的抵押貸款資產的大通曼哈頓銀行(Chase Manhattan Bank)最初安排在中國鬼月期間完成交易。一些人認為，亡者的靈魂會在鬼月回到人間。

“中國人對我說，我們得等到9月15日以後才能完成交易，”沃勒克在尚未出版的一本著作的其中一章中寫道。他正在寫的這本書回顧了他追隨特朗普的那些年。 “特朗普怒不可遏。”但他說特朗普最後還是同意了。

（羅康瑞稱延遲都是因為需要備齊全部文件，並表示他和他的生意夥伴並不迷信。）
隨著紐約房地產市場的複蘇，這個項目被證明利潤非常豐厚。 2005年，香港的合夥人以17.6億美元的價格將項目出手。儘管當時被認為是該市歷史上最大的住宅類房地產交易，特朗普依然很憤怒，並且至今堅稱合作夥伴沒有先諮詢他的意見。
“我說：‘你們為什麼不告訴我？不管你們賣了多少錢，我都會拿到更好的價格，’”特朗普本月接受采訪時說。

羅康瑞稱特朗普知道相關決定，並表示無論如何，要在特朗普不知道的情況下為這麼大一處產業尋找買家是非常困難的。
特朗普沒有接受自己應得的那一份收益，而是提起訴訟，控告合作夥伴“嚴重違反受信義務”，要求獲得10億美元的損害賠償。羅康瑞覺得特朗普應該對自己拿到的交易心存感謝，稱對訴訟“感到震驚”。

當香港的合作夥伴尋求用出售舊金山和紐約的美國銀行大樓所得的收益進行投資時，特朗普申請了強制令，進行阻撓。

法官裁定特朗普敗訴。沒有如願拿到錢的他，不得不接受兩棟美國銀行大樓所產生利潤的30%。這筆錢被拴在了一種合作運營中。該合作關係將持續到2044年。但如今，特朗普稱那次敗訴是一場胜利。

“更多的是憑藉運氣而非天賦，我到最後的結果好多了，因為兩棟樓升值了，”他說。 “最後挺好的。”
然而，特朗普河濱南那場官司持續了至少四年。他迫使合作夥伴在法庭上出示了超過16.6萬頁文件，並指控他們有多種不當行為，包括詐騙和逃稅。
訴訟期間，羅康瑞被迫對自己去美國保密，因為擔心特朗普的律師會給他拿來強迫他留在美國的法庭文件。

法庭外，特朗普的戰鬥，似乎是以和羅康瑞進行個人之間的較量這種形式進行的。羅康瑞贊助了中國一檔名為《創智贏家》的電視真人秀節目。它和特朗普的《學徒》(The Apprentice)大致類似，不過羅康瑞只在節目上出現了一次。他提供給獲勝者的是創業資金而非工作機會。

特朗普曾宣稱，他將在中國推出另一個版本的《學徒》，與羅康瑞的節目競爭，不過特朗普的新節目似乎尚未啟動。在一次採訪中，特朗普向記者詢問羅康瑞的節目情況如何，然後又自問自答：“這麼說吧，它跟取得了巨大成功的《學徒》不一樣。”

羅康瑞說其節目的真正目的是推廣創業精神，該目的已經達到。那場官司之後，特朗普的香港合作夥伴們迅速斬斷了與他的所有關係。羅康瑞將其在合夥公司的股份賣給了鄭氏家族，鄭氏家族又將股份賣給了沃那多房產信託（Vornado Realty Trust，簡稱VNO)，目前VNO持有美國銀行大樓70%的股份。

但在接受采訪時，特朗普幾乎是在以懷念的語氣談論從前的合作夥伴，驚嘆於他們一起賺過多少錢，以及他們已經不再搭理彼此這個事實。他最終承認，前合作夥伴或許是以最好的價錢出售了河濱南。

簡直係傳奇

屌你老母content farm

Sources ??

睇得好辛苦，成篇文d語句時序好跳脫

睇英文吧啦

Trump trump never forgets hong kong